# Лабораторная работа №8

**Цель работы:** освоить работу фреймворка Ruby on Rails, освоить тестирование в нём

При реализации консольных приложений расчленяем прогу на 3 части: интерфейс,
  обработчик и тестировщик. 

## Часть 1:
  - Разработать HTML-страницу с формой ввода
    + Результаты представить в виде таблиц table или div с 2+ колонками
  - Алгоритм обработки:
    + Простое число называется числом Мерсена, если оно может быть представлено в виде
    $2^p - 1$, где $p$ - тоже простое число. Написать программу, которая выводит числа
    Мерсена, которые $\leqslant$ заданного $n$.
    + (можно подумать в сторону итератора и take_while $\leqslant n$)
  - Тестирование
    + Отладить алгоритм вне Rails'ов
    + Функциональный тест контроллера на базе каркаса (???)

## Содержание отчёта:
- Название, цели, скрины, код, вывод консоли, ссылка на репу

